有人話MCU電影千篇一律公式化好悶，究竟呢條令佢咁成功既公式係點？

願聞其詳

只得負評但無人解答

如果我地咁易答到你
DC就唔會搞成咁啦

唯有繼續攬住TDK系列做人世

啲傻閪連爆谷娛樂片都要批評
我入去就係睇佢cg打交科幻嫁啦
你唔好去m記叫燒鵝瀨，屌你老母都痴撚線

最過份嘅可能係呢班撚樣自以為清高但連其他藝術片都未睇過

av夠千篇一律你又日日睇

中共現成功公式統治中國，連登仔唔好反共啦

講開兩者又真幾似

Marketing

dc啲剪接過場好大問題

disney + marvel + dc jl家下做緊就係將電影劣幣驅逐良幣

所以占屎金馬倫 & 屎畢保出來屌９佢

正如中共話中共特式共產制度好過民主制度咁

你點肯定MCU係中共？

林鄭家下國家咁撚成功，香港連登仔快Ｄ擁抱國家懷抱啦！

好同成功唔低=
你都攪唔清就投共算啦

睇下YouTube channel 加點吉拿棒 d marvel 電視preview 同review。尤其係佢為Infinity war 出左一連15集電視回顧。你會睇得深入少少。

有少少過份解讀

低能
入唔入場睇戲係觀眾自己決定

你咩叫劣幣驅逐良幣都唔清楚

咁祝你重睇多幾廿萬次marvel戲身心安康

戇鳩
觀眾唔睇就自然冇人會拍

盜版就係劣幣啦
傻閪

不如諗下除左英雄片，仲有咩題材可以好似佢咁有名氣又有連續性，入面既角色又可以互相串連仲可以長拍長有
我相信呢樣野好多外國片商都諗緊

小說

咁叫佢地跟住呢條公式拍戲
咁以後咪實大賺囉

人物 捉得住 市場 需要
例子 rocket 同 baby groot 吸引到 港女

你係youtube打曹達華 999
華探長偵探宇宙系列慢慢睇

黃飛鴻，占士邦

你有分咩叫藝術片 咩叫爆谷片 咩叫英雄片

同一套電影可以有多種片種

但將marvel片當藝術片去對待，咁係果條友嘅問題

林鄭成功?

由Ironman開始
最初幾部電影
都係為舖排Avengers而推出
呢種先拍幾部片
再做大結合嘅模式好新
所以就算Incredible Hulk、Ironman 2、Thor、Cap
水準唔算好好
票房都唔會太差
因為佢哋係連結去Avengers嘅橋樑
而當Avengers推出之後
票房大收特收係證明咗Marvel推片策略嘅成功
所以話Phase 1可以順利完成
係靠大家對Avengers嘅期待而造就

跟住到Phase 2
Ironman 3 同 Thor 2都畀人批評得好犀利
一來兩部片水準的確係差
二來大家睇完Avengers之後新鮮感過咗
就算明知Phase 2堆片係連結去Avengers 2
整體期待度同包容度都無Phase 1咁高
當時係MCU最低潮嘅時候
直至Cap 2同GOTG出現

Marvel由呢兩部片開始
展開一種新嘅拍片定位
就係用美漫英雄做包裝
拍一啲受歡迎嘅傳統類型電影
Cap 2係用英雄片包裝嘅叛諜追擊
GOTG根本就係喜劇版嘅星空奇遇記
仲有嚮Avengers 2之後上畫嘅Antman
係用英雄片包裝嘅神偷喜劇
Avengers 2雖然票房好好
但其實口碑麻麻
不過因為有呢三部好片前後包圍
反而係繼續令人覺得Marvel電影仲係值得期待
而且情況係逆轉咗
Phase 1大家係因為想睇Avengers
所以會容忍其他幾部拍得麻麻
Phase 2反而因為有三部片都好正
所以大家會容忍Avengers 2拍得唔好

到咗Phase 3
Marvel係將「用美漫英雄做包裝，拍一啲受歡迎嘅傳統類型電影」嘅方式
繼續發揚光大
而且會再畀導演多啲發揮空間
發揮個人風格（Thor 3係最佳例子）
因為嚮Kevin Feige嘅領導之下
Marvel係好有信心就算每個導演玩嘅風格點唔同都好
一旦去到Avengers大集結
佢哋就有信心統合返成個風格
今次Avengers 3完全證明佢哋有能力做到（呢點亦要歸功於羅素兄弟）

如果話MCU電影有咩成功方式
我會話係佢哋迎合Fans同大眾市場嘅能力超強
當中嘅平衡攞得好好

史匹堡自己都join DC

不如問點解一樣都係超級英雄
Dc會拍到pat屎咁

條傻鳩鳩噏
唔撚洗理佢

劣幣驅逐良幣我就有保留
因為就算無所謂既popcorn movie
係咪就等於啲人就一定會去睇啲所謂良幣呢
總有啲人只會睇popcorn戲
無popcorn戲咪大不了唔睇

屎忽堡不嬲麻煩

今集Avengers展現到羅素兄弟凌駕到唔同風格嘅英雄，Marvel其實可以將所有英雄片都比佢地拍

我以為你講緊hero cycle theory. 係好耐以前命名既公式， 講點解古代神話到現代好多英雄片起承轉合既公式

我講果個連登仔

Russo Bros敍事100分
但藝術美感欠奉

總之大賣 好票房 = 低質 無藝術文化
無撚人睇 悶到仆街 票房仆直 = 文化代表

話得差又話係舖排同會容忍
你玩曬嫁喎 不如話其實無論入到戲院marvel乜都唔播，都照大把傻仔入去睇

利申：marvel撚，但只會揀黎睇

Popcorn movie就要似Popcorn movie, 唔好懶高深加鹽加醋

如果當時Cap 2同GOTG嘅質素
同Ironman 3、Thor 2差唔多
相信成個MCU口碑會同而家DCEU差唔多
因為系列式銷售緣故
好嘅作品係可以拉高返平均分同觀眾對成個系列嘅好感度
如果Thor唔係MCU系列一部份
而係一部獨立故事嘅電影
純粹靠Thor頭兩集嘅劣評
根本無機會拍到第三集

占士金馬倫同史匹堡自己都係拍爆谷片
阿凡達，侏羅紀又好有藝術價值咩

果條傻鳩鳩噏就識，唔洗同佢認真
搬劣幣論黎講

反而想問下你唔入場睇唔會知有幾差, 點樣揀嚟睇?

睇人影評又唔一定客觀同標準

有d擺明係呃錢 例如黑豹果d

無計啦，我學生哥 如果套套睇就破產 黎緊antman2都唔睇了
佢1年出3,4套 點追得咁貼

同埋唔入戲院睇姐，之後可以睇番嫁嘛

丫, 咁你係揀嚟入場睇啫, 唔係直頭唔睇

黑豹一D都唔呃錢, 又都幾好睇, 而且睇完你唔會因為套戲而鍾意nigga, 所有周邊都唔會吸引到我買

反而GG俠, IM果D就不停課金買玩具